★廣告破滅】唔捱得？女地盤工程師見工人長期工作勞損，重返校園！

伍凱瑤坦言「工程師人工不錯」，剛從香港大學土木工程工學學士畢業，就順利從事土木工程工作，並參與政府大型基建工程。畢業後第一份工作月入便逾3萬元，令同樣從事土木工程行業的伍凱瑤爸爸感到驕傲。

面對工程工作，伍凱瑤看到的不只是工程材料及賬目，更是工作中的人。在地盤工作時，伍凱瑤常常見到工人因長期工作而勞損，內心自問「自己可以幫到佢哋咩」。平時學習瑜伽的凱瑤，開始思考是否能夠利用自己的瑜伽知識，幫助他人紓緩痛症。但專業的治療，始終與瑜伽有別，伍凱瑤的內心亦留下了問號。

伍凱瑤（右一）一畢業便進入工程業，並參與政府基建項目。（受訪者提供）

遞上辭職信的一刻，凱瑤內心並非沒有掙扎，爸爸亦問「點解收入咁唔錯，都要辭職」。但凱瑤卻說：「我會證明畀你睇，物理治療更適合我。」

在地盤工作時，伍凱瑤常常見到工人因長期工作而勞損
在地盤工作時，伍凱瑤常常見到工人因長期工作而勞損
在地盤工作時，伍凱瑤常常見到工人因長期工作而勞損

3萬？

畢業後第一份工作月入便逾3萬元，令同樣從事土木工程行業的伍凱瑤爸爸感到驕傲。

港大都唔做

有閪真好

有冇地盤工人想同佢瘋狂做物理治療

想同佢做

新入職有30k重想點？

如果佢係中間個個邊會有三萬

擁有學士學位的凱瑤，原本有機會報讀2年制的香港理工大學物理治療碩士課程。但凱瑤卻毅然選擇4年制的東華學院物理治療學學士課程。她形容2年制的碩士課程如速成班，「而物理治療是一門高深的學問。只用2年時間，怕不夠全面」，因而選擇花4年「讓自己準備得好些」。

有機會報讀，報都未報gpa

物理治療點幫佢地？

不如轉機械工程，發明d機器先幫到手

長一倍時間, 又貴, 又冇未獲專業認證
個女仔真係好有心, 認真學物理治療

轉職按摩

自己睇下港大畢業report同各大公司offer
邊有人會出3萬咁高

東大醫療不嬲堅
同恆生商科一樣

我以為你話太低

男既就無三萬

第一份工佢爸爸請返佢？

唔係廣告黎？

機械打飛機 ?

呢啲女。落到地盤好多都會包實晒個頭

可能曲線廣告

曬黑點算

Fact check:
1. 認得佢，佢大學 GPA 麻麻，之後入左 A 字頭 consultant
2. 30k 無錯，但係係捱到 training 第三年落地盤做政府 proj 果年先有，一年後上返 consultant office 打回原形，2 皮到
3. Poly physio master 佢無可能讀到，因為要有 prerequisite subj

你班男權撚咪打壓我地

ching 有料
咪俾佢認屎認屁

同埋唔好比我睇死
東華呢個係未認可
讀完做唔做得返相關行業都成問題
除非好似佢咁做 Yoga teacher

yoga teacher唔洗學位

我老母幾十歲冇學歷
讀course考牌就得

家陣呀豬呀狗都叫yoga teacher
識個中學同學讀個19course 自稱yoga teacher
之後撈唔撚店咪又係做sales

唔止，研發性愛機械人

等d工友慳返叫雞錢做醫藥費

全自動打飛機vr
我記得日本已經有

為左gpa可以負出幾多

硬係覺得地盤好多工序可以自動化、機械輔助

父幹？

之前咪講左地盤環境變化太多好難用機械人
btw有部份工具的確可以機械化

1. HKU engine
2. 有西正常樣
基本上做多兩三年charter 左，政府有西直入6萬起跳，好過讀四年先三萬啦
轉行都係為錢姐，咪L講到自己好偉大，仲隨時偷雞不成

捱唔到求其搵個好聽啲嘅籍口姐

即係做骨妹啦

咁嘅樣玩幾年求其都有張靚單埋啦

上完報就轉行

識個女AE, third Hon 但好social, 成日搞公司同HKIE擦鞋會，個個呀sir都認得。
跟住W記做咗3年直上EMSD AE

之前有位絲打返地盤

三萬蚊，過夜呀！